武漢醫院開禁藥！ 藥單有甘草片含鴉片成份

武漢是疫症重災區，當局運用軍力，加建火神山及雷神山醫院紓解床位不足問題，另將多個場館改建成「方艙醫院」，收治輕症病人。不過，着眼看方艙醫院的藥單，除了混合使用中西藥，還包含中成藥「複方甘草片」。國家食品藥品監督管理總局前年2月曾發通知，列出大批被禁售的複方甘草片，可見用複方甘草片變相是禁忌。有香港註冊中醫師對《蘋果》指出，「複方甘草片」含有鴉片成份，長期單獨服用，會導致病患潰瘍和上癮，香港中醫師絕對不會使用。

親，中醫能活死人生白骨

自稱家傳中醫、主治中醫師、北中醫（北京中醫藥大學）碩士的認證微博用戶「國醫東方」7日發帖，分享方艙醫院病人的日常用藥，可見有國家衞健委的中藥「二號方」，成份包括生黃芪10克、炒白朮10克、防風10克、貫眾10克、金銀花10克、佩蘭10克、陳皮6克，煎服，每日一付，分2次，療程7至10日。方艙醫院病人需在早晚飯後40分鐘，各服一次。

另服複方甘草片、蓮花清瘟膠囊。西藥包括監酸莫西沙星片（抗生素）、頭孢地尼膠囊（抗生素）、左氧氟沙星片（抗流感藥）、磷酸奧司他韋膠囊（特敏福藥）。

值得留意的是，藥單上包括被禁售、有鴉片成份的複方甘草片。國家食品藥品監督管理總局於前年2月發通知，指大批被禁售的複方甘草片，成份主要為甘草流浸膏粉、阿片粉、樟腦、八角茴香油、苯甲酸鈉，其中，「阿片粉」即是鴉片，有報道指，持續服用逾5天，可出現快感，逐漸成癮。央視亦曾報道，列出複方甘草片的缺點，包括易成癮、過量服用會抑壓中樞神經、加重肝腎負擔。

香港註冊中醫師朱穎詩指出，沒聽過香港有醫師使用中成藥「複方甘草片」，因為當中的鴉片成份有毒性，有毒性的藥品要經過嚴格審批程序才可使用。不過，她指出甘草是中醫常用藥，不同用量有不同用途，用量大的話，專治心氣虛，即指心跳急促的病徵；用量小的話，多數用來調和藥性。朱醫師補充，涼性的生甘草泡水飲，可治熱性乾咳。

另一名香港註冊中醫師陳國正則指，國內的特性是「中西醫不分家」，因此聽到方艙醫院混合使用中西藥，不感出奇，「有時中醫甚至會開西藥，同埋佢哋（內地醫生）（用藥）會大膽啲，例如甘草片。」但香港、台灣肯定是「中還中，西還西」。

個病好返，但病人死咗

終蟈豬淨食鴉片都可以存活一年 !

東亞病夫2020

大煙

中國用親鴉片之後都唔見有咩好野

唔差在一邊食 一邊播首萬里長城永不倒

死馬當活馬醫

化啖止咳

好fake人，甘草可以調和不同中藥之間既毒性。多幾隻字既甘草片就有鴉片成分既禁藥

潮流果然係不斷循環

Opioid induced gastric ulcer??

只要係其他原因死
就唔算係因武漢肺炎死亡

唔怪得王偽話疫症後經濟會大力反彈啦，多左幾億人吸毒，肥肥啦

死之前俾啲正嘢同志 high 下 jei

繼續亂落去